網傳小五生被逼參與東莞交流團 副校長：補回差額是為了防止同學臨時缺席

網上近日流傳一名家長投訴，指接獲伊利沙白中學舊生會小學分校一份關於參與常識科東莞交流團的通告。該帖文引述家長稱，學校老師指明同學一定要參加，強調沒有回鄕證件並非理由，並要求家長以書面寫出不參加活動的合理原因，如果到時不出席會罰款238元。不過，該校副校長回應《立場新聞》查詢時表示，該通告附有回條，家長可以選擇是否讓學生參加該活動。副校長又指，帖文所指「沒有回鄉證不是理由」的說法演繹有問題，因為學校是假設如果同學參與，便須預留時間辦理回鄉證，沒有回鄉證不是臨時缺席活動的理由。

Facebook專頁「生於亂世」昨日上載該校通告，指收到家長投訴，稱伊利沙白中學舊生會小學分校強逼學生參加明年一月舉辦的交流團。通告上指，為了配合五年級常識科教授的《影響深遠的近代事件》的課題，學校將於一月參與由教聯國際文化中心承辦的東莞一天交流團，到訪林則徐紀念館、威遠砲台及海戰博物館，以了解鴉片戰爭的歷史，當時海口防務及吸毒的禍害。

通告指，「由於參加人數會影響團費，如家長有特別原因不讓子女參與活動，必須於2017年11月15日或之前以書面向學校申請，否則學校會視貴子女參加此活動，並會繳交相關費用。」通告又指，由於交流團接受教育局「赤子情中國心」計劃資助，如學生於當天因病或事假未能出席交流團，便須補回差額$238，而如果學生未申請回鄉證，則須盡快申請。

該校副校長胡國威回應《立場》查詢時表示，通告內容被社交媒體「斷章取義」。他解釋道，由於交流團當日是上課日，如果同學選擇不參與交流團，仍須回校進行學習活動，因此亦須事前作出請假申請。胡國威指，由於該交流團會受到教育局津貼，如果同學當日缺席，學校須交回津貼，補回差額的說法只是為了防止同學臨時缺席，不認為有關做法是罰款。

胡國威續指，帖文所指「沒有回鄉證不是理由」的說法演繹有問題，他認為，通告上只是提醒他們要確保同學有足夠時間辦理回鄉證，如果學校假設了同學是參與活動的，沒有回鄉證並不是一個臨時缺席活動的合理理由。胡國威重申，學校讓家長選擇是否讓學生參加活動，但需要事先在回條上表明意向。

狂賀coffee@,極右派政治家被bam

唔出聲當參加已經係搵笨

個名有個國字一定好愛國

Sick leave lor
吹丫

交罰款,thx